\documentclass[a4paper,spanish,12pt]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{vmargin}
%\usepackage{algorithmic}
%\usepackage{float}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{caratula}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{url}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% ECO Para jugar con el footer. 		%
\usepackage{fancyhdr}					%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%\usepackage{hyphenat}
%%\exhyphenpenalty=10000
%%\hyphenpenalty=10000
\setmarginsrb{10mm}% left margin
{15mm}% top margin
{15mm}% right margin
{10mm}% bottom margin
{0mm}{20mm}{0mm}{30mm}% we needed -- related to headers and footers

%%%%%%%%%%
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}

\fancyhead[RO, CE]{Teor\'{i}a de las Comunicaciones}
%\fancyhead[LO, CE]{Grupo X}
\fancyfoot[C]{ Página \thepage\ de \pageref{LastPage} }

\renewcommand{\headrulewidth}{0.6pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.6pt}

\newcommand{\ite}[3]{\textbf{if} #1 \textbf{then} \\ \hspace*{7mm}\vbox{#2} \\ \textbf{else} \\ \hspace*{7mm}\vbox{#3} \\ \textbf{fi} }
\newcommand{\itf}[3]{\textbf{if} #1 \textbf{then} \\ \hspace*{7mm}\vbox{#2} \\ \textbf{fi} \\ }
\newcommand{\whi}[2]{\textbf{while (} #1 \textbf{)} \\ \hspace*{7mm}\vbox{\noindent #2} }
\newcommand{\tades}[2]{\noindent\textbf{TAD} #1 \textbf{ES} #2 \\}
\newcommand{\punt}[1]{($\ast$#1)}
\newcommand{\fle}{$\rightarrow$}


%%%%%%%%%%

\begin{document}


%*************************************************************%
%                                                             %
% CARATULA                                                    %
%                                                             %
%*************************************************************%
    \materia{Teor\'{i}a de las Comunicaciones}

    \titulo{Trabajo Práctico 1b}
  
    %\subtitulo{Tres problemas de programación}

    %\grupo{Grupo 255}

    \integrante{Antonio, Pablo}{290/08}{pabloa@gmail.com}
	\integrante{Ferrari, Gastón}{775/07}{gastonferrari5@hotmail.com}
    \maketitle
    
    \lhead{Trabajo Práctico 2}
    
%*************************************************************%
%                                                             %
% INFORME                                                     %
%                                                             %
%*************************************************************%

	\tableofcontents
	\newpage

\section{Introducción}
\indent En este trabajo practico nos dedicaremos a explorar el nivel de red. Para hacerlo, implementaremos la herramienta Traceroute, para luego usarla para explorar y conocer mas la red.\\
\indent También analizaremos lo compleja que es la red y las caracteristicas de la misma.

\subsection{Traceroute}
\indent Traceroute es una herramienta de diagnóstico que permite seguir la pista
de los paquetes que vienen desde un host (punto de red). Es decir, se envía un
paquete a una dirección IP y por cada router por el que pasa el paquete hasta
llegar al destino, se devuelve un paquete con la información de ese enlace. Asi,
es posible lograr saber por donde pasa un paquete hasta que llega a su destino
final. Se obtiene además una estadística del RTT o latencia de red de esos
paquetes, lo que viene a ser una estimación de la distancia a la que están los
extremos de la comunicación.

\subsection{ICMP}
\indent ICMP (Internet Control Message Protocol) es el sub protocolo de control
y notificación de errores del Protocolo de Internet (IP). Como tal, se usa para
enviar mensajes de error, indicando por ejemplo que un servicio determinado no
está disponible o que un router o host no puede ser localizado. Es importante
destacar que este protocolo no intecambia datos. Los paquetes ICMP viajan dentro
de los paquetes IP como si fueran de un protocolo de nivel superior. 



\newpage

\input{primeraParte.tex}

\input{segundaParte.tex}
 
\end{document}
